
&nbsp;  
### 找出方程的一般式(a、b、c)  
> **一般式的公式:** $ 当 (a \ne 0) ;  ax^2 + bx + c = 0 ;  $  
- **a:** 二次项系数($ x^2 $)    
- **b:** 一次项系数($ x^1 $)  
- **c:** 常数项  


&nbsp;  
### 完全平方拆解
完全平方会有三种情况: ++、--、+-  
**备注:** 初始形态和中间态可以相互convert, 因此需要背下来.  
> **++平方公式:** $ a^2 + b^2 + 2ab $  

- **例-1**  
&nbsp; &nbsp;(x + 2)(x + 2)    // 初始形态  
= $ (x + 2)^2 $  // 中间态     
= $ x^2 + 2^2 + 2x2 $  // 根据公式转换为终态  
= $ x^2 + 4 + 4x $  

> **--平方公式:** $ a^2 + b^2 - 2ab $   

- **例-2**  
&nbsp; &nbsp;(x - 2)(x - 2)    // 初始形态  
= $ (x - 2)^2 $  // 中间态  
= $ x^2 + 2^2 - 2x2  $  // 根据公式转换为终态  
= $ x^2 + 4 - 4x $  


> **+-平方公式:** $ a^2 - b^2 $

- **例-3**  
&nbsp; &nbsp;(x + 2)(x - 2)    // 初始形态  
= $ x^2 - 2^2 $  // 中间态  
= $ x^2 - 4 $  // 根据公式转换为终态  


&nbsp;  
### 德尔塔(Delta)  

代数学中，Δ用作表示方程根的判别式(根的判别式指的是: 判断一个一元二次方程中的x(一元)的值有几个解)  
一元二次方程判别式：**Δ=b²-4ac**   

1. 当Δ>0时，方程有两个不相等的实数根；  
2. 当Δ=0时，方程有两个相等的实数根；  
3. 当Δ<0时，方程无实数根，但有2个虚数根；  


- **例-4**  
  $ 2x^2 + 3x - 2 = 0 $  
  &nbsp;  
  **判断是否有解**  
  公式: $ \Delta = b^2 - 4ac $   
  提取: $ a = 2; b = 3; c = -2 $  
  套用: $ 3^2 - 4\*2\*(-2) $  
  过程: $ 9 - (-16) $  
  结果: $ 25 $  
  结论: 25 > 0, 有两个不相等的实数解  
  &nbsp;  
  **解方程**  
  公式: $ x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a} $  
  提取: $ a = 2; b = 3; c = -2; $  
  套用: $ x = {-3 \pm \sqrt{25} \over 4} $  
  过程: $ x = {-3 \pm 5 \over 4} $  
  实数-1: $ x = {-3 + 5 \over 4} $  
  实数-1: $ x = {2 \over 4} $  
  实数-1: $ x = {1 \over 2} $  
  实数-2: $ x = {-3 - 5 \over 4} $  
  实数-2: $ x = { -8 \over 4 } $  
  实数-2: $ x = -2 $  
  结论: $ x_1 = {1 \over 2} $  
  结论: $ x_2 = -2 $  

&nbsp;  
- **例子-5**  
  $ 2x^2 + 5x - 3 = 0 $  
  &nbsp;  
  **判断是否有解**  
  公式: $ \Delta = b^2 - 4ac $   
  提取: $ a = 2; b = 5; c = -3; $  
  套用: $ 5^2 - 4\*2\*(-3) $  
  过程: $ 25 + 24 $  
  结果: $ 49 $  
  结论: 49 > 0, 有两个不相等的实数解  
  &nbsp;  
  **解方程**  
  公式: $ x = { -b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a } $  
  提取: $ a = 2; b = 5; c = -3; $  
  套用: $ x = { -5 \pm \sqrt{49} \over 4 } $  
  过程: $ x = { -5 \pm 7 \over 4  } $  
  实数-1: $ x = { -5 + 7 \over 4 } $  
  实数-1: $ x = { 2 \over 4 } $  
  实数-1: $ x = { 1 \over 2 } $  
  实数-2: $ x = { -5 - 7 \over 4 } $  
  实数-2: $ x = { -12 \over 4 } $  
  实数-2: $ x = { -3 } $  
  结论: $ 实数-1 = { 1 \over 2 }; 实数-2 = { -3 }; $

